\section{Xác định nguồn tri thức} 

\begin{itemize}
	\item \textbf{Xác định bài toán}
	
	Cho đồ thị vô hướng $G$ không có trọng lượng âm, định xuất phát $x_0$. Tìm đường đi ngắn nhất từ $x_0$ đến đỉnh bất kỳ $x_k$.

	
	\item \textbf{Nguồn thu thập tri thức}
	\begin{itemize}
		\item Kenneth H. Rosen. 2018. Discrete mathematics and its applications. Boston: McGraw-Hill
	\end{itemize}
	
	\item \textbf{Phân loại tri thức}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Khái niệm: } Node, Edge
		\item \textbf{Quan hệ: } Khoảng cách giữa 2 Node liền kề
		\item \textbf{Hàm: } Dijsktra(Node, Node); AStar(Node, Node); Degree(Node)
	\end{itemize}
	\item Trình bày thuật giải
	\begin{itemize}
		\item Thuật toán Dijkstra
		
		\textbf{Mô tả bài toán:} Cho một đồ thị có hướng $G=(V,E)$, một hàm trọng số $w: E \rightarrow [0,\infty]$ và một đỉnh nguồn s. Cần tính toán được đường đi ngắn nhất từ đỉnh nguồn s đến mỗi đỉnh của đồ thị.
		
		\textbf{Ứng dụng thực tế:}
		\begin{itemize}
			\item Được sử dụng để tìm con đường đi ngắn nhất.
			\item Được sử dụng trong các ứng dụng mạng xã hội.
			\item Được ứng dụng trong mạng điện thoại.
			\item Được ứng dụng để tìm các vị trí trong bản đồ.
		\end{itemize}
	
	
		\textbf{Thuật toán:}
		\begin{lstlisting}[language=Python, caption=Mã giải của thuật toán Dijkstra]
			def dijkstra(self, src):
			
				dist = [sys.maxsize] * self.V
				dist[src] = 0
				sptSet = [False] * self.V
			
				for cout in range(self.V):
			
					# Pick the minimum distance vertex from
					# the set of vertices not yet processed.
					# u is always equal to src in first iteration
					u = self.minDistance(dist, sptSet)
			
					# Put the minimum distance vertex in the
					# shotest path tree
					sptSet[u] = True
			
					# Update dist value of the adjacent vertices
					# of the picked vertex only if the current
					# distance is greater than new distance and
					# the vertex in not in the shotest path tree
					for v in range(self.V):
						if self.graph[u][v] > 0 and
							sptSet[v] == False and
							dist[v] > dist[u] + self.graph[u][v]:
								dist[v] = dist[u] + self.graph[u][v]
			
				self.printSolution(dist)
		\end{lstlisting}
		\item Thuật toán A*
		
		\textbf{Mô tả bài toán:} Cho một đồ thị có hướng $G=(V,E)$, một hàm trọng số $w: E \rightarrow [0,\infty]$ và một đỉnh nguồn s. Cần tính toán được đường đi ngắn nhất từ đỉnh nguồn s đến mỗi đỉnh của đồ thị tuy nhiên dựa vào heuristics để tăng tốc độ tìm kiếm.
		
		\textbf{Ứng dụng của thuật tóan:}
		\begin{itemize}
			\item Được sử dụng để tìm con đường đi ngắn nhất.
			\item Được sử dụng trong các ứng dụng mạng xã hội.
			\item Được ứng dụng trong mạng điện thoại.
			\item Được ứng dụng để tìm các vị trí trong bản đồ.
		\end{itemize}
		
		\textbf{Thuật toán:}
		\begin{lstlisting}[language=Matlab, caption= Mã giải của thuật toán A*]
			function A*(điểm_xuất_phát,đích)
				var đóng:= tập rỗng
				var q:= tạo_hàng_đợi(tạo_đường_đi(điểm_xuất_phát))
				while q không phải tập rỗng
					var p:= lấy_phần_tử_đầu_tiên(q)
					var x:= nút cuối cùng của p
					if x in đóng
						continue
					if x = đích
						return p
					bổ sung x vào tập đóng
					foreach y in các_đường_đi_tiếp_theo(p)
						đưa_vào_hàng_đợi(q, y)
				return failure
		\end{lstlisting}
		
	\end{itemize}
\end{itemize}





